Xperia 1導入BRAVIA技術 手機上也能分區強化HDR

Xperia 1不例外的，再度於螢幕顯示品質上下功夫，這一代SONY引進了BRAVIA上的技術，在手機裡導入「X1 for mobile」畫質調校引擎來提升顯示品質。
現在很多手機因為功能太多，或著重在拍照，在簡報時已經蠻少提到在螢幕顯示畫質上做了什麼事，關於手機畫質，有些同學覺得可以播放HDR已經夠好了，還能怎麼好? 或覺得手機需要到4K HDR嗎? 或覺得看不出來啦，沒差，不要烙印最重要...
但SONY不管你看不看得出來，仍不斷在每一代Xperia旗艦裡優化螢幕，反過來想，一般人雖然看不出來，但可能有一群每天在接觸影像的人是看得出來的啊～

所以Xperia 1上做什麼事來提升螢幕畫質呢?
包括導入BRAVIA電視上的分區精準強化技術、跟SONY專業監視器合作調校的「Creator Mode」。
HDR分區精準強化
在XZ2 Premium及XZ3上，因為支援顯示HDR格式，因此內建SDR升頻HDR的技術，讓用戶在看一般影片時，也能得到接近HDR畫面的觀賞感。
這件事情Xperia 1還是有（它本身就是4K HDR的螢幕），但調校上跟BRAVIA電視一樣，會自動偵測每格畫面上不同的內容（這邊是天空那邊樹，左邊很亮右邊有陰影...之類的），然後分區分別調整色彩、對比、動態範圍...等，對不同物件做不同的優化，比方天空藍得更透明、綠樹更油亮、亮暗部的內容不僅呈現得出來，還能保持顏色跟畫質。

這些調校總合起來，就是在Xperia 1上，紋理、層次感這些會更好，在看串流影片，或下載影片時都有作用，這些調校都是透過手機內的X1 for mobile引擎來做，不過它是一套軟體，不是硬體。
忠實表達的Creator Mode
一般我們可以在手機設定→顯示裡，選擇想要顯色的模式，Xperia 1就在這裡新增一個「Creator Mode」，概念是來自SONY Master Monitor這種專業監視器。

Master Monitor是影像工作用的專業監視器，對拍片來說，非常需要一套穩定、精確、高畫質的監視器，用於拍片現場、後製、色彩分級...等工作，確保所有環節裡，都能看到真實的、一致的影像，電影在做色彩分級或調色時，可能是一格一格的去調整細節，因此監視器要很精準才能配合，許多好萊塢電影工作室（比方Netflix）會採用SONY的專業監視器，這些監視器也普遍支援4K HDR各種規格。
Sony Mobile資深產品策劃經理染谷洋祐提到，他們和Master Monitor的團隊合作，檢視了很多種畫面，將專業監視器般的顯示品質帶到Xperia 1上。

在色彩方面，絕大多是顯示器或拍攝器材的標準色域是BT.709(也叫Rec709、或sRGB)，SDR包含這樣的色域，但現在HDR的標準是BT.2020，涵蓋的色域更大，尤其是能夠顯示高亮度區域的顏色。
在這色域圖裡，黃色三角形是Xperia 1 OLED能顯示的色域，紅色則是BT.2020包含的色域。
雖然Xperia 1螢幕能顯示的色域範圍比BT.2020小， 但人眼無法辨識技術定義上的BT.2020色域，因此觀看Xperia 1的螢幕時，並不會缺少什麼色彩資訊。

Xperia X1的4K HDR螢幕也支援顯示10bit的色彩深度（螢幕硬體支援8bit，透過軟體升頻到10bit），總之能讓眼睛看到更多顏色、演色也順暢無斷層。而且手機本身也支援拍攝4K HDR影片，直接就能在這片螢幕上呈現影片記錄的色域、色彩深度..等。
在Xperia 1選到Creator Mode看畫面，會覺得比預設的顯示模式要暖一點點，那是因為Creator Mode將色溫訂在很多創作者拍攝時，會使用CIE-D65光源（對應色溫6500K），這樣才能忠實呈現創作者想要表達的色彩。

因為現場的手機還不是最終狀態，我們還不能拍攝Creator Mode顯示出來的畫面是怎樣? 和預設的BRAVIA設定有何不同? 但主要會看到白平衡有些不同，且是沒有經過機內修飾的原生影像，目的就是要忠實傳達創作者的意圖。

▌與SONY Pictures合作優化的Dolby Atmos
搭配這片螢幕，Xperia 1還透過Dolby Atmos來提供有真實感的音效。

很多手機都有內建Dolby Atmos，不過染谷先生跟我們提到，Xperia 1還和SONY Picture的工程團隊合作，再優化這杜比音效，因此同樣是Dolby Atmos，Xperia 1上這個帶來的效果會有些許不同。不同在哪?
首先是團隊再加強環繞的感覺，聲音的方向維度聽起來會更廣。
二是讓對話聲的方向更穩定，有時候雖然影片中的人是在同一個地方對話，但聲音可能因為一些小小的移動而有飄移的感覺，團隊在設定上做了些優化，確保人在原地對話，聲音則會始終保持穩定。（平常真的很少在注意講話的方向...）
總之搭配支援立體聲的耳機，聲音的廣度聽起來會更好。

每次寫顯示技術都有好多名詞冒出來...燒腦XD...
因為Xperia手機的螢幕已經很漂亮了，在上面看Netflix也已經很舒服了，雖然知道Xperia 1做了這些那些來提升顯示品質，但沒比較是有點看不出哪裡又更漂亮羞...
反正看現場的Xperia 1就覺得根本跟BRAVIA電視一樣啊～結案XD
（當然還是要看片源本身的畫質...）

Sony咁做叫班堅持720p mon夠用嘅ifan情何以堪...

幾好都假 舊電得3300mah
Sony你個mon吸太陽能架咩。。。

Sony一向省電，以前Z3核電

另外佢有PD快充

idog表示 720以上已經睇唔出分別 xr個moon夠奶

呢個問題由z5p，xzp，xz2p講到而家....

今年大法d機死得

睇下實機咩情況
如果真係咁正 我會等佢跌價買

加埋下放相機技術 如果有人玩真係可以好癲

8bit+FRC 模擬HDR10其實都仲差啲

核電 笑死
比你用到8個中就叫核電
Sony啲機不嬲都倒水電
你用過真正嘅核電機咩先 講緊你朝早7點用到第二朝凌晨2點仲有40%果啲
不過果啲中階機5000mah唔啱你哋班sony 狗玩

Sony狗唔好盲撐啦 你點核電都好4k mon呀大佬 3300點會涯到一日呀 除非你唔開個4k mode囉

絕大部份消費級別嘅 10bit mon 都係 8+FRC，仲未計 LG 堆垃圾 HDR 電腦 mon 連 1000nits 都未做到。

除非xperia 1 定位係商用，定價1萬5，就有可能用真 10bit

中階5000咪即係屌米個d呀
用大陸機仲咁自信

電黎講
我用緊XZP, 平時只係番工聽歌,搭車等車上網, whatsapp咁
依家100%電都仲用到1日半
當然如果你分分秒秒都要打機就一定唔夠啦

用大陸機有咩問題
我做後備機唔得架咩
旗艦用iPhone個os已經贏左Sony啦
Android陣營仲有好多牌子都好過Sony
Sony狗繼續自己圍爐啦

但係個mon係sony勁啲喎

咁你要追求勁mon冇問題 但預左玩半日 帶兩個尿袋出街囉
講真2k 4k你肉眼分得出咩
比夠8k你好唔好
玩一排厭啦 放返出去個價又唔保值
唔怪之得Sony個手機部門年年蝕錢

你同大陸狗講道理有撚用咩

sony d 電去得好快，4k 死硬..

呢個真

Sony 買LG/Samsung ，LG/Samsung OS 開放自行調色，調到自己隻眼啱

係咪dual speaker嚟？

Yes

由sony出第一部4k講到而家都仲有人講

其實話4K mon令到倒水個啲人有無用過Premium系列？
第一代Z5 Premium可以話伏 但XZ Premium不知幾高質
今次轉用OLED 理論上仲慳電啲

未來人

就係用緊Z5p , 倒水到暈, 部機長期熱, 堅垃圾

第一代衰在粒S810 之後仲有無用過其他Premium機？

對sony每一代都話有新技術麻木哂

粒S810食電就怪落個芒度我用緊XZP仲慳電過朋友部iphone7plus

s810真係累L死哂果期an機旗艦

做乜唔換xzp咁傻豬
z5嗰代間間廠都俾s810累死 搞唔掂粒u但冇其他u replace到

你不如搵部唔熱唔倒水既810機出黎睇下先

嘩，好有遠見

810cpu你屌高通喇
個期用810既都倒水
用808既lg熱埋底版

睇4k肉容時先會自動上4k，其餘時間好似2k

內容

啲位師兄有見地
總之喺度話Sony唔好用就係大陸狗

你做咩姐你

邊部720P

返工姐

G持SONY

Xr

冇3.5你估估個都用金磚聽歌咩

Sony有ldac
同埋而家個個用真無線喇

有3.5mm都可以support ldac，都可以用真無線，呢兩樣嘢係冇衝突